扣兒童院27日 女童控訴警禁錮

扣兒童院27日 女童控訴警禁錮

13歲女童阿妹被捕後獲安排暫住兒童院，直至27日後裁判官拒絕警方申請保護令才獲釋。now新聞畫面

【本報訊】警方公佈，自6月9日至10月10日，12至15歲被拘捕人數高達104人。13歲升中二的女童阿妹（化名）於8月29日在深水埗參與社區放映會後，被警方以非法集結罪拘捕，扣留48小時後，警方未有落案起訴她，卻以其家庭背景不適合照顧為由，向法庭申請保護令期間，她入住兒童院27日後卻沒被起訴。有律師質疑警方藉申請保護令，阻嚇年輕人示威集會。

相關新聞：1.8萬教職員校友聯署聲援

與另兩人同獲釋

根據now新聞報道，由於警方申請保護令後，法庭需要進一步索取報告考慮，阿妹被安排暫住兒童院，直至27日後裁判官拒絕警方申請才獲釋。

在兒童院的日子，阿妹形容自己猶如被「禁錮」，無法與家人見面，不能隨便與家人聯絡，生活受到限制，亦擔心學業追不上進度。雖然令家人擔心，但她沒有後悔，「2047年後可能咩都做唔到，咩都好似中國，冇言論自由，遊行又唔得」。

她透露，同案還有兩名初中生，也一度入兒童院暫住等報告，最後同樣獲釋，沒被起訴。有份跟進的義務律師蘇俊文質疑，警方拘捕少年時往往未有實際證據，只是因為被捕人身穿黑衣，或身處示威現場附近，便以透過申請保護令，阻嚇未滿16歲的示威者參與遊行示威，與該法例保護兒童的原意相違。

蘇曾接觸不少初中生被捕個案，指有被捕少年的藍絲父母因不理解法律程序，錄口供過程要求子女向警察認錯，別聽從律師意見，他強調為保障當事人在法律上最大的利益，會提醒16歲以下被捕人士行使緘默權。

■記者陳詠恩

上一則
上一則
四商戶收大陸文句勒索信

下一則
下一則
警亂投訴累聯院醫生受欺凌

1.8萬教職員校友聯署聲援
過往案例由重案跟進
段爸淚擁學生允成立應變組
由冷漠到折返 同行與否拭目以待
自己文宣自己清
警闖校園公大生轟校長拒譴責
千人中環快閃遊行抗警暴
市民罵「強姦犯」警黃埔拘四人
15歲泳將死因未明已火化
知專生促公開天眼片尋真相
百人上水追思：我哋接佢棒
民間記者會：94%受訪者給警隊0分
脫下白衣 BLACK BLOC上前線
化身家長「助養」仔女
警闖產房 孕婦僅穿手術袍
撞人司機破產 擁名錶或涉欺詐
元朗中槍男生出院休養
躁漢闖人鏈𠝹傷教師官接納因害怕而傷人
遭搭肩後揮拳 涉襲警男提堂
旁聽漢稱代何君堯向警鞠躬
撕紙男膝撞守牆人 認罪候判
政府屋邨陰招提名期禁宣傳
遇襲梁凱晴復出：不向惡勢力低頭
前記者挑戰梁福元 冀還權於民
網民籲打工仔戴口罩抗惡法
警長藐視法庭 PPRB：了解中
四商戶收大陸文句勒索信
警亂投訴累聯院醫生受欺凌
蘋果：HKmap涉違法須下架
「施政報告播片應諮詢立會」
泛民力阻 內會財會未選出主席
將軍澳站關一周重開
會計師「被聯署」撐警
警署性暴案交投訴課中大女生促獨立調查

push

push
連登仔要全力支持
推到俾事主睇
俾佢知道我地係佢後面backup

Push

推

藍絲父母因不理解法律程序，錄口供過程要求子女向警察認錯

食屎啦，累人累物，害死仔女

搵星火/612/民陣律師幫手

推動BLIZZCON國際戰線要錢要人呀

告佢老味臭化閪

只會怪自己仔女爭取自己既權益
唔會怪黑警濫捕 亂拉人

真係垃圾家長

原本無事變有事

做錯甚麼事先有依D父母 , 有無巴絲有依D 仆街父母

告，crowdfund找數

控訴都冇用 等攞報告係掉入去

一定要
要眾籌開聲 即比

根本就算48小時都係非法禁錮
因為好多濫捕

呢啲家長一世都係垃圾 自己個女比人屈左成個月監都仲係咁撚on9

仆街

死黑警

根據now新聞報道，由於警方申請保護令後，法庭需要進一步索取報告考慮，阿妹被安排暫住兒童院，直至27日後裁判官拒絕警方申請才獲釋。

保護兒童令原意係用來保護兒童免受虐待
而家俾警犬利用來拘禁反對政府的未成年人仕
係咪要用法律途徑去拆？

眾籌

妹妹你開聲我地一定會幫
眾籌又好義教又好

推啊！
Diu 勁勇敢，12歲居然睇得咁透徹

上邊話眾籌的手足，睇清楚新聞內容，個女仔無話要告黑警

13歲
黑警我屌你老母

投撚死佢老母臭閪

做得好

如果有需要律師應該會幫手
夾埋反濫權一班苦主去告

。

推撚到反告

支持，加油

又要請律師，請左又唔聽律師意見

香港警察濫權實錄資料庫
Hong Kong Police brutality database

仲有英文同日文版 大家落力share俾更多外國人睇！！

Available in Chinese and Japanese as well, please help spread the word!

認真求推,搞左呢份野等三萬黑警都要接受國際審判

黑警CLS

非法禁固27日

支持去告班狗

告一哥

點可以唔提裁判官杜浩成個名
亂批兒童保護令，被高院推翻都入左去成27日

上上上！

加油

送哂警犬仔女入男童院/女童院

呢d就應該議員幫手啦

救小朋友

一認錯就一定入硬

人一藍

攬炒、炒到盡3

所有在美加的手足，香港人真的需要你
所有nba賽事中場休息都有表演
所有學校都有表演機會

先播出香港人為何要爭取民主 或 真人演講，香港人為何要抗爭 （學生或女性演講為佳）
後播出 反修例運動的血腥片段
先播出現榮光原曲MV
之後，真人唱英文版 glory to Hong Kong
只需要有當地的管弦樂團 自願幫助, 戴上頭盔眼罩和豬咀， 最重要是；搵足夠的香港留學生 現場領唱

+++++++++++++++++++++++++

向全場觀眾敬禮 或 鞠躬
向全世界願意幫助香港的人 致敬！
用英文大叫：“ 必需成立獨立調查委員會 和 香港真普選"

+++++++++++++++++++++

建議先搵校園多做練習或公開場合表演給美國人看，目標是當地的人！不是香港人；我只是出意見，一切以當地的反應為依歸，隨機應變； 現場反應熱烈後，再邁向電視直播中表現， 電視直播絕不可以出錯

#所有中場休息的表演 應該都有合約/商業贊助， 如果不行，可以嘗試賽前表演 或 其他時間 。 最重要是表演得掌聲，催人熱淚 得到現場觀眾認同，身同感受。 演出就是演出， 觀眾的反應就是一切.

#不要過份控訴警察，西方國家政府/議員/總統十分依賴警察執法……重點是中共的暴和學生的惨，要求即時行動：保護香港人， 我們每一個學生都在死亡邊緣。

# 謹記“不要問：他們可以無動於衷 ，不幫助我們！請先問為何他們一定要幫助我們？” 我們既要謙虛也要感恩。

# 逢係宣傳都要合乎當地民情 ，同一個廣告在香港大賣未必適合美國， 要“配合”白人的感受 /黑人的接受 /西班牙牙族裔的喜歡 /女性的認同 ，更加要有普世價值 和美國精神，有很多禁忌是外人難以明白。

#就算中美貿易達成一萬個協議，美國人民都會站在香港人這一邊，因為中共就是邪惡的象徵， 問題只是香港人識唔識做！

我覺得浮屍個啲
都係家庭背景複雜/政見不合
就算死左
屋企都覺得無問題
什至多謝中央
就似中左邪咁

因為同屋企人政見唔同既
唔好一個出去
唔好覺得自己孤兒仔
有咩上黎傾左先

你地無做錯到 唔洗道歉

十卜

點解唔走，又無落charge，即係無扣留啦

同行既每一位都係手足 唔會放棄

係呢個仆街杜浩成

藍絲父母快撚啲去死
你個女由我養

非法禁錮

721

有咩需要要出聲呀

小妹妹要加油你地班後生堅強過我地呢啲老屎忽好多係你地堅持喚醒咗阿叔我

Push.

警方申請左保護令

可唔可以民事告佢亂批保護令？

家咩長呀屌
家短有佢份

可以搬出去住㗎啦
依啲父母唔使要

指有被捕少年的藍絲父母因不理解法律程序，錄口供過程要求子女向警察認錯，別聽從律師意見，他強調為保障當事人在法律上最大的利益，會提醒16歲以下被捕人士行使緘默權。

支持你

佢老豆老母真係垃圾黎

呢啲咁嘅垃圾父母，揾到岀嚟一定清算埋一份

支持

隔住個MON都覺得依D所謂家長十居其九都係極基層, 同埋可以係新移民

pishhhhhhh

支持
告到班狗仆街

平時成日見人屌人係偽勇武，但其實佢哋可能係勇武新手，各位衝衝子見到佢哋可唔可以屌得細力啲...

［手動置頂］勇武新手／未成年勇武同我入嚟

指有被捕少年的藍絲父母因不理解法律程序，錄口供過程要求子女向警察認錯，別聽從律師意見

冇講過係佢父母 唔好地圖炮住先啦

Stand with hk

阿女快啲同阿sir講對唔住啦

告佢老母

po佢樣出黎 唔係又會被消失

覺得活動好亂既人入一入黎

真係好慘，先十零歲

黑警罪證 15/9更新版

最新版本會長駐個post最底部
黑警罪證 避免阻止大家睇post 以後會用貼link方式推post 請大家有時間㩒入嚟睇一睇 用心記住黑警嘅惡行 手足所受嘅傷
無論如何都絕不可以原諒黑警 要佢哋血債血償 將呢3個月香港人所受嘅苦全部償還
一個人力量太小 如果有遺留 可以自己更新/同我講 亦請有識之士幫手翻譯不同版本
感激大家 光復香港 時代革命
請留意各宗「自殺事件」,唔好畀佢哋嘅事沉底呀

已經突破八千字大關
竟然仲未有黑警被制裁
我哋每日睇住手足一個一個被清算,一個一個嘅屍體被發現,好多真相慢慢浮面
但點解佢哋咩事都無?香港法治已死
我哋已經無辦法回頭
難道香港人仲要接受垃圾傀儡政府嘅統治?
香港人應該由香港人管理照顧
請大家堅持落去

有時候亦唔關父母事，如入過差館就知差佬手段，好多奸計，方法，說話…普通市民唔係咁易應對的

要課出聲

根本亂黎

tui

一定支持

Cls

特登拆散人家庭

黑警死全家

民事索償 奴隸聰. !!

藍絲父母因不理解法律程序，錄口供過程要求子女向警察認錯，別聽從律師意見

佢有律師都唔聽,係因為政治立場/冇腦,覺得義務律師係有份"教壞"佢既仔女

推人去。。。

推！ ！

13 歲可以對你班「自己友」 造成幾多傷害啊

父母嘅無知真係好撚可怕

Lm

正仆街, 專恰女仔 & 幼童, 班賊仲覺得自己好神級

真係唔敢想象的少年可以政治早熟到呢個地步，佩服且感慨

垃圾，拉人只係 for 交數
痴9綫

agger dklm 真係好賤

藍絲父母真係好垃圾
害死自己d仔女
記得將來咪撚養佢地，浪費地球資源

d藍屍父母真係痴撚線